幫朋友問，如果做曬結婚野，但無簽紙得唔得。

朋友想結婚，但屋企問題，男主家人未接受到，佢地就決定準備戒指婚紗各樣自己行禮，但無擺酒只係朋友圈內咁攪。
大家覺得算唔算係結婚？

不討論法律問題，朋友佢都知無簽紙就好多政府野無得申請。

過左21歲 簽左都無人知啦

點解唔簽

朋友話:男主家人未接受到佢，但好想結婚先，所以會做足禮影相戈類，都會買樓落雙方名。

因為簽紙要家人都簽，佢地唔想男主家人知道而反對佢地

我毒撚唔識
如果父母唔在世既人點結婚
或者去外國簽？

簽紙唔需要家人簽名的，只要見證人
除非你未夠21歲

但買得起樓都唔會唔夠啦

夠枰使乜屋企人

佢地話好驚男家會發現簽左紙，唔想有任何文件留低先。

我朋友想問個問題係：大家算唔算係結左婚？
法律上大家就一定唔係合法，佢地都知。
另外佢地仲話，佢有個姑姐20年都無簽紙，但有埋仔女了，大家都叫佢x太。

咁所以佢地都話唔簽好似問題不大

橫掂你都唔理法律名義，咁你當係咪係，其他人邊個知你無簽紙呀，你平時見啲夫妻介紹自己嗰陣會拎埋張紙出嚟？結得婚重問啲咁嘅問題

擺明身有屎啦，可能條仔根本有頭家，做人二奶咋

無呀，識左好多年啦 中學拍拖到做野。真係長輩問題。
不如精神層面咁討論啦 做足野，大家朋友都知又住埋一齊。算唔算結婚

我朋友有mon post，佢咁問

係呀，我都話其實無人理佢地。但佢又好想人認同。所以叫我上黎開post問下

只可以話係同居

但佢地做足行禮wo，簽紙都只係一個程序。
如果佢地有埋仔女，住左十幾年一齊都當同居？

簽紙=結婚
你理其他野做乜？

哲學精神層面咁諗：討論緊大家算唔算夫婦。

男主家人未接受到我個朋友 但佢地好想結婚先，都想新年可以比利是人地，享受成為一家人的樂趣。

你都講到咁仲問乜柒
法理上就一定唔係 無得討論
精神上 你地兩個認定咗對方就係架啦
咁仲有咩好討論
咁都要問一餐 智商上唔太適合結婚

法律上唔承認你個朋友結左婚，講完。
不過如果你個朋友純粹想有個認同，咁未自己扼自己係一對真夫妻囉。

我朋友問咋，咁好多人簽左紙都未做到真正夫婦所需要的事，安家立命，又真係有幾多人做到。

我朋友話：做齊野，有頭家又有小朋友，大家都叫佢地x生x太，點解都叫呃自己先。

咪就話佢兩個覺得自己係夫妻咪得囉
自己又無信心 想攞認同感

表面上 係夫妻
實質唔受法律𠄘認
你唔同人講無人會理佢地簽唔簽紙，但法律角度只會當佢地同居

其實搵其他人證婚都得
咁大個人收埋張紙有幾難

條問題戇鳩到無眼睇

根本個post就係
樓主朋友又簽唔到紙但又想結婚
想有名份無簽紙個心又唔安落
大家講嘅野啱聽就話係係係
唔啱好就用自己諗法反駁
咁問來做乜

純粹係想大家答：得呀 係呀

大家幫幫手答佢得啦

請大家屌醒我朋友 佢mon post中，我都唔知佢點諗。

我朋友：講緊身分認同問題，正如大家成日都話自己係香港人咁

依家愈黎愈多呢種廢人

我地有身分證 佢有冇結婚證

無聊
咁大個人自己下決定又要人認同
其實簽少張紙，但之後住埋一齊，又會做一家人嘅嘢，男家父母就唔介意咩，本身佢父母都唔係剩係介意份文件啦

但既然都決定左唔理屋企人反對照行禮
又會有成班朋友出席，即係身邊人都支持
咁關我地呢班陌生人咩事？
我地認唔認同咁叫結婚都對件事冇影響，喺街見到會問你拎張結婚證書嚟睇咩？

法律上唔算 精神上佢兩個覺得點都可以

就咁約律師樓兩個上去簽都得啦

有冇睇過鏗鏘集？
身分認同議題大部分係基於自我認知層面
咁既然你朋友自己都覺得咁叫做結婚，其他人話唔係又喺度反駁，仲有乜討論空間？
只係想人認同

咁得閒mon post不如諗下將來點改善同男家父母關係仲好啦，行左禮仲憎你

同意 張紙放係銀行保險箱都得啦

都唔知問乜

香港結婚唔係一定要係登記處公開名唔知幾多個禮拜咩？樓主fd 係咪驚呢樣？

點解唔直接去外國結婚，世界咁大點有可能發現

btw, 你想問法律意見就直接打去問免費法律諮詢啦 有啲律師行有，又或者打去問驚犬，佢地有十五分鐘免費法律意見（但要作個疑似違法既故仔。例如話比對方屋企人禁止來往之類）

佢需要大家認同

我ok

收撚皮啦屌你老母

屌 咁想點呀你
想連登仔祝福你呀？

Hong Kong

都話梗係有d野
又要收收埋埋懶神秘
香港人普遍比較保守
好少會認你地做夫妻
因為無夫可來有妻
法律上我唔知
不過你地可以唔洗理人點睇
自己開心就得

你朋友結唔結婚點解要連登仔認同呀
佢擺酒係咪請埋連登仔呀
咁大個人唔使周街大叫等依沙禾有老公啦

我朋友：都係希望得到社會認同

都on9
行足禮咁又點呀，有撚法律效力咩
簽紙係法律儀式黎，要結婚就要做嫁啦

我朋友：咁如果我地只係想有人尊敬我地，叫一聲唔太，唔生。

簽左紙，
唔擺酒 冇戒子
其他咩都冇搞， 就係法律保障的夫妻。

咩都整曬， 但係冇簽紙
即係 冇法律效力
法律上唔係夫妻
好多野 行使唔到權益

咁佢要冠夫姓
好似林鄭月娥咁就萬人景仰唔會唔知佢老公姓乜

是撚但啦
佢而家係以為要娶埋雙方家長丫嘛？
又想結婚又唔想比屋企人知
有幾愛丫？
除非好極端，老豆老母一知你地結婚就約埋齊齊跳樓
我無野好講
如果係鬧幾句或者要寫衰仔紙
咁都唔敢結，唔覺得有幾想做人世

行禮先係程序
簽紙先係証明
你係咪On9

問黎都多餘 同性既話要去外國先可以簽紙，唔去咪精神上當結婚囉

好難 我點知你地邊個係做男邊個做女
一陣叫你先生又話係歧視你姓別
叫你乜都錯咁 好難搞
陌生人點諗你根本控制唔到
就算一般夫婦都會呢種情況
朋友嘅 支持你地嘅自然會係朋友
唔支持嘅會慢慢疏遠

尊重由人 無得r返來
如其介意別人 不如諗下自己

利申：異性戀已婚但支持同性戀
你地點戀 我地無權過問
但猶如他人認唔認同 你地亦無權過問
你可以爭取認同 但人地唔一定要認同你

條問題真係柒到無輪
你想要認同，俾你囉

朋友話...朋友話...
係啦係啦，你地結左婚係兩公婆啦

講左咁耐，駁黎駁去都係想人咁答你姐

女就易搞啦，向人自我介紹咪用對方個姓再加太太兩個字喺後面囉

我朋友收到大家意見了 多謝大家討論。
話題已完，不喜勿插

想要認同咪上facebook開個post
「夠50個like我地就當對方係夫婦喇」

屌 我朋友不是我，想強調番咁

咁你都信證明你係弱智。

BTW, 你的朋友就是你

我身邊好多同性伴侶，都唔會理人點睇
根本唔會在意一紙婚書，出入都唔理人點睇，朋友都好支持，但冇聽佢地講話要受人尊敬，要周圍揾人認同

需要人認同，就係自己都冇信心
我建議你好好諗清楚點解要同另一半結婚，係為左要外人接受，定因為愛對方
調整你自己心態緊要過連登正皮，你自己都對段關係冇信心，俾多張紙你又有咩用？

上面有位巴打講手術無權簽紙嗰啲，係有佢意思
叫你「朋友」好好諗清楚 唔好再on99咁

原始人都無簽紙架，扑暈佢拉入自己山洞就算係夫妻

屌 都多餘嘅 你想人咁叫你

你係同人講嘢之前話請稱呼我係 乜生/乜太未得囉

識/唔識你嘅係俾面都會跟你講啦

唔俾面嘅就你拎張結婚證書出嚟都唔so你啦

呢啲問題都好多餘 根本就連自己都唔認同自己

重想人地認同

精神上你朋友比狗屌，佢同隻狗都係夫妻，新年可以派利事

0k ，你一日唔簽紙， 一日都唔係夫婦。 就算你擺咗酒買埋樓生埋小朋友， 都冇用㗎， 唔係就唔係， 呃到人都呃唔到自己啦。

我睇埋最後個Post都走人，唔撚想理佢

咁撚on 9既問題都有，咩叫"得唔得"?

無簽紙，即係法律上唔係夫妻，你填咩表都好，唔可以寫已婚，政府、銀行唔會當你係已婚，其實簽紙結婚就只係咁一回事。

有緣幾難都會一齊，無緣簽左紙都可以離婚
你兩個人覺得係咪係
老實講，關我地叉事?
你想要R認同，呢度就無架喇
係香港，異性戀都咁多問題，買唔到樓，生小朋友難搵學校...
你要stand on your own feet，靠自己。

你最尾個句好撚正

意見收到啦，大家唔好推。
佢地會再諗清楚先，多謝大家

冇簽紙點算結婚 你想自己呃自己咪呃囉

屌你老母，話家人唔俾所以唔簽住，咁家人唔俾你又走去行禮？

你行得禮就即係堅拒家人嘅反對，咁點解又唔簽埋？

你呢個原因太on9，所以行禮就簽埋，唔簽就咪撚行。

係愛佢洗撚理呢啲問題咩
睇樓主應該怕離婚分唔到樓
不如講層樓邊個供同比首期啦
如果唔係我諗唔到咁介懷名份做乜鳩
唔通結婚帶撚住個結婚証書咩

我諗結得婚，唔單只係一個承諾，亦都係想係對方有咩危急情況下，例如要做手術既情況下，你可以幫對方話到事，做到決定。但你朋友呢個情況，未唔得囉，因為法律上唔承認你地你夫妻關係，你冇權利決定。

簽個紙係冇咩人會去考究，但發生起咩事上黎，你個朋友冇一個正正式式既身份就係無。唔係咩叫名附其實。你朋友係有妻子呢個名，但係係法律上冇呢個實姐。

都結得婚，講啲野仲咁撚幼稚。

決定要結婚，但驚屋企人發現，所以只行禮唔簽紙。<<<<<<<笑撚死人，要幾撚on9先講得出 驚就禮都咪撚行啦

乜撚野叫唔想強調呀
而家喺香港就係無得結呀
無簽紙得唔得
而家就真係討論方向錯啦

屌你老味 兩個女人叫咩男方呀
係咪有性別認同障礙呀

驚又要行禮
如果我係同性戀一定去外國結，你屋企人撚知你有無簽咩，都on撚99
行禮唔簽即係自欺欺人
自欺欺人真係好貼題

同性戀有分男方同女方，我地平時都會叫：你個男朋友點點點。
屌，唔識都做google下先，定你反同？

我係les 咁得未？

喂大佬 兩個女人
你喺呢到打男方會唔會令人誤會呀
點樣正常討論呀 你本身個設定都錯

想大家正常人咁看待佢地

2個女人結婚好唔正常咩？
點解你前設覺得係唔正常？

你個標題應該寫
2個女人想結婚但家人反對，求意見。
想行禮咪係香港行
簽紙係外國簽囉...

好撚煩

我咪前設係正常，所以無寫2個女人lo
正常又做咩要寫埋咁強調？

似中學雞
大家咪亂教呀

你朋友on9?
擺酒可以唔比屋企知，簽紙要比屋企知

兩個智障一齊會害左下一代

咁係因為同性結婚本身係香港唔合法
大家想比意見既方向會錯晒
你覺得係正常咁點解要唔寫清楚
收收埋埋？

你係同性戀就唔可以叫人正常咁看待
唔係歧視同性戀 而係兩個女既係埋一齊
正常人就只會覺得係2個女 呢個就係正常人咁看待
唔會同你分男方定女方
反之男同性戀亦然

咪話左我朋友唔想強調lo

人地覺得佢另一半係男呀
想人地叫佢地咩生咩太

一係洗哂全世界腦 要當佢另一半係男人囉
如果唔係 簽紙行禮根本就會唔影響到啲咩

本身如果係一男一女 要認同 簽唔簽 行唔行禮
大家都會默認你地係夫婦
唔係話歧視
但正常tb隔離果個唔會覺得佢係咩太囉

買樓, 落2個人既名
其中一個死左, 半層樓歸屋企人

大家? 關我地撚事咩?
現實三九唔識七, 識你老母呀, 認唔認同又點撚樣呀
屌你老母起碼都20幾歲人啦, 講野仲成個弱智咁
有冇去睇醫生check下個腦係咪有事呀

大家插細力d
我朋友收到大家意見啦，完了吧

咁拎咩意見？
呢件事本身個重點係同性婚姻呀嘛
講明先我係支持同性戀既
台灣依家攪緊同性婚姻合法化

行禮其實點行都得架
因為係無法律效力
佢地行禮 但唔可以叫做結左婚
你地可以自己稱呼乜生乜太
大把15、6歲都叫男女朋友老公老婆啦
唔通就係結左婚咩
佢地唔需要有法律效力約束
咪行禮玩下囉
著下婚紗老西影下相 都開心架
請大家食飯 大家比面都會黎
派利是咪派囉 有錢邊個唔想收

不過要諗下
你地是但一方入院，佢暈左唔清醒，另一方無權簽紙做手術
touch wood瓜左柴 遺產承繼係有問題

如果只想著重眼前既開心 唔睇以後 未來
咁婚姻對佢地黎講既意義係咩

新年派利是？領養小朋友？買樓寫晒2個人既名？

兩個女人有乜撚野仔女呀？

係香港應該連領養都唔得

要我叫個tb做乜生
你食撚埋雄激素似番個男人我先叫得出

屌，追post啦。都話佢有個姑姐無簽紙，有仔女十幾年前，所以佢拎呢個做例子問下。

咩人問得出？

死基婆番去磨豆腐啦

佢會思考下個問題所在，多謝你意見

曬鳩氣，過21可以唔使雙方家長，根本搵緊藉口

男空姐，男護士D friend ?

今次真係到你去google下
Gay男同女都用得

唉屌你老母，哂尻人時間

不如叫佢自己開個AC喇
成個post都係朋友問 唔知做緊咩
同埋已經無討論意義 講到佢話唔理法律定義
咁講到精神哲學層面 實係咩鳩都無對錯架喎
無界線佢覺得係咪係囉 問黎做咩野
同埋簽左紙結婚你張紙有幾大張
求其放低女家到又好 銀行保險箱又好
有幾難 鬼會知咩

sorry sorry，開解唔到佢先幫佢開post問我

香港的話，自從1971年10月7日起，夫婦須按照 《婚姻條例》（香港法例第181章）指定之程序結婚方屬有效。

到係就在外國按照當地有效的法律而舉行婚禮。

不如你唔識就google下先
即使係男/女同性戀者，都唔係個個中意被分做男女方。佢地有自己本來既性別，鐘意同性同本身有性別認同障礙係兩回事，胡亂咁假定男女方，咁樣對佢地係一種不尊重。你朋友嗰對接受到係一回事，但唔好誤傳呢個訊息。

喺我既角度，如果同性戀者要分男女方，根本就假定左一段關係入面係男同女先叫正常。
正如你講到 一開始用男家係為左大家當佢地「正常人」咁看待，我想問下而家你朋友同性戀有幾「唔正常」？連自己都認同同尊重唔到同性戀，然後想叫社會接受？

利申 尊重多元成家既異性戀

睇多幾頁先知原來係同性，
咁無架啦，
香港認可要自然男同自然女先得。

你一開始就分左男女方
你自己都覺得有男方先叫正常婚姻，我覺得你本身都唔尊重同性戀

屌，個題目我朋友開ga，佢地自己都想人叫x太,x生。
平時我地都叫男主做男朋友，你當tb啦
我自己都有幾個同性朋友，佢地介紹另一個好多時都話：呢位係我男/女朋友，你留意下啦

夠膽行禮 唔夠膽簽紙

咁佢地2個自己認同係咪係囉，問乜9？？

你朋友係男人？

自膠，是但啦，家人唔認同結唔結婚都係咁

我同我老公仔每晚都洞房一次 都當正結左婚嫁啦啦

報稅呢?

明明係女人叫乜撚嘢先生 on9

1,唔一定要屋企人簽，有見証人就得
2.其實結婚係簽張紙
你做哂所有嘢都唔係結婚
3.就算你買樓落雙方名一齊住都只係共同物業
4.一齊住屋企人就唔反對，咁你簽左名張結婚證書係咪要貼係門口或者要登廣告話比人知你地簽左名？
5.咩都做但凈係唔肯簽紙你自己諗代表咩

唔係簽唔到，係男方唔撚想簽
左吹右吹話咪人地唔簽咪又係咁過

你朋友覺得「無簽紙但行禮同居」等等已經係婚姻，並想人地認同佢諗法，咁就姑且當係。既然係咁，喺男方家長角度睇嚟，你簽紙係無經佢地同意佢地會憎你唔認承，咁你做「結婚做嘅野」「你地同外界」都「承認」係婚姻，佢都一樣憎你，咁點解唔簽埋紙。

咁既廢柴你都嫁，有排受。
你又做過乜，會令到人地屋企唔接受到呢個地步。

屌，樓主玩嘢正仆街

唔一定既
視乎其中一個女仔係咪認同自己係男人
有d兩個女仔係想以女仔身愛另一個

有時gay人都唔清楚呢d概念
總之就造物弄人...真係投錯胎入錯身

邊到玩野wo